<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: coach | Bob Jiang Blog]]></title>
  <link href="http://bobjiang.github.com/blog/categories/coach/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://bobjiang.github.com/"/>
  <updated>2013-02-23T06:49:29+08:00</updated>
  <id>http://bobjiang.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Bob Jiang]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为客户建立辉煌成功的五个方法]]></title>
    <link href="http://bobjiang.github.com/blog/2013/02/17/set-up-clients-for-brilliant-success-5-ways/"/>
    <updated>2013-02-17T09:38:00+08:00</updated>
    <id>http://bobjiang.github.com/blog/2013/02/17/set-up-clients-for-brilliant-success-5-ways</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于教练可以提供给客户的价值有许多神秘和错误的猜想，本文以原文作者的亲身经历描述了为客户建立辉煌成功的五个方法：</p>

<!-- more -->


<ol>
<li>反馈 - 为了更好地全面地评价我们自己的工作，从客户那里得到反馈是至关重要的。</li>
<li>战略 - 帮助客户，从他们的策略中提取出战略。</li>
<li>联系人 - 社交，和各类有交集的人都保持良好的关系。</li>
<li>计划 - 任何活动都需要有计划，记得符合SMART原则，并且和第二个方法中的战略相对应。</li>
<li>执行 - 没有执行的计划，就是空谈</li>
</ol>


<p>There can be a lot of mystery and false assumptions about the value that coaches offer to their clients. I myself have had both an under and overwhelming experience when employing coaches to help pull me through big growth spurts professionally and personally. The most underwhelming experience consisted of a full hour of a coach asking me, “What do you think, Katie?”.  Don’t get me wrong, I do appreciate the fact that there is a time and a place in a true coaching setting for the client to uncover their own answers through the process of inquiry.  However, I find that when the majority of people who at least engage me as their coach and consultant, they are typically quenched for direct feedback and direction.</p>

<p>I also fully value the fact that my clients are oftentimes investing their hard won finances in order to reap the benefits that I have ensured that we will produce together.  For these two core reasons, I am ever dedicated to producing the ‘biggest bang for your bucks’, when men and women from all over the country engage me as their coach.
In an effort to lower the Wizard of Oz curtains from my particular coaching practice, I am sharing with you today the top five ways I set my clients up for success right out of the gates:</p>

<p><strong>FEEDBACK</strong></p>

<p>No matter how skilled we are in the art of observation and reflection, it is a near impossible task to truly evaluate ourselves effectively and thoroughly. Trust me, I can’t do it for myself and this is what I do for a living!  The #1 service I offer my clients after they give me a snapshot of what they are going through is my objective feedback on how their particular experience is both alike and unique to the experience of their peers.</p>

<p><strong>STRATEGY</strong></p>

<p>I walk my clients through a variety of strategies that helps them ‘lift up’ from their tactical focus and realign their efforts and focus to ensure that as Roger L. Martin says, “they are defining where they are going to play and how they are going to win.”</p>

<p><strong>CONTACTS</strong></p>

<p>I have always been a social animal (think: President of my High School Student Body).  Thanks to the power of online social networking, we are all able to not only reconnect but actually stay up to date on a daily, if not hourly basis with our former colleagues, elementary school friends, neighbors and the list goes on.  A unique benefit that I provide to my clients is connection with a vast array of hand-picked professionals whom I know from having moved around the country (and Europe) as a young person and a professional.  (These are some of the places I have lived: Carmel, Los Angeles, Atlanta, Wimbledon, La Jolla, Boston, San Francisco, Northampton, Manhattan and now Portland). I make connections for my clients when they are looking for mentors, advisers, clients, strategic partners, competitors, personal relationships and jobs.</p>

<p><strong>GAME PLAN</strong></p>

<p>Remember when I told you I want to provide, ‘the biggest bang for your bucks’?  How I do that is by ensuring that we are working on your game plan within our first session. Some folks just hire me for one session, others for a few months and some are on board for over a year. Fleshing out a game plan with S.M.A.R.T. goals that aligns with the strategies that we have clarified is mission critical.</p>

<p><strong>EXECUTION</strong></p>

<p>The final piece of the puzzle in setting my clients up for brilliant success is seeing them execute their game plan in as short a time frame as possible.  I believe success is derived from confidence from smaller wins that allows us to take more emboldened, ‘riskier’ leaps to get us to our desired next level/job/playing field, etc.  My clients and I find ways to experiment with new practices and mind frames that shift us into more efficient, profitable and satisfying work and life experiences.
So, whose up for a little coaching? Let’s talk!</p>

<hr />

<p><a href="http://www.legacybuildercoaching.com/the-top-5-ways-i-set-up-my-clients-for-brilliant-success/">原文链接</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[询问的力量（ScrumMasters与敏捷教练）：敏捷教练小提示-第四部分]]></title>
    <link href="http://bobjiang.github.com/blog/2013/02/14/scrummaster-and-coaching-part4/"/>
    <updated>2013-02-14T06:19:00+08:00</updated>
    <id>http://bobjiang.github.com/blog/2013/02/14/scrummaster-and-coaching-part4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/sm_and_coaching-p4.jpg"></p>

<p>问有力问题的小提示：下面有几个提示关于开始并掌握问有力问题的艺术。</p>

<ol>
<li>准备问题</li>
<li>移除无力的问题</li>
<li>预演</li>
<li>仔细查看检查表</li>
<li>应用</li>
<li>体验询问的过程并改进</li>
</ol>


<!-- more -->


<p><img src="/images/greatest_enemy.jpg"></p>

<p>最大的敌人：我们许多人用“我知道怎么做”的态度管理工作（也包含个人生活）。这个态度很好，也不好。当我们准备从多个来源学习时，这个态度是好的，检视并适应。当我们充满幻想时，这个态度就不好。我们最大的敌人就是幻想。当我们停止学习，问题可能保持破坏。这个时候经理变成破坏专家。他们的问题直接、挑剔的、有攻击性的、尖刻的和恶意的。我们不能忍受生活在知识幻觉中。你不同意吗？</p>

<p>对话与问题：问问题与回答问题是我们日常对话的重要部分。在 Part-1我们讨论过，因为这个原因，我们问问题。</p>

<p>问题可以是不同类型。有些问题帮助我们开始一个对话。有些问题帮助我们探索。有时候我们问假设问题寻求答案。有些问题从本质上带来反思。最后，为了结束对话我们问收尾的问题。
下面是几个例子问题。</p>

<p>开始：最近怎么样？今天我们要讨论什么？昨天和客户的会议怎么样？我们的项目你的关注点是什么？</p>

<p>探索：你能解释一下为什么这个工具很重要吗？我们第一次是什么时候看到这个现象的？观察结果是什么？</p>

<p>创建：（创建一个假设的情况）如果我们有数据库专家，这能如何帮到我们的项目？</p>

<p>反思：你能排列出前三或者前五个问题吗，因此我们可以让团队帮助找到共同的解决方案？</p>

<p>收尾：我们的行动计划是什么？我们的下一步是什么？什么时候你会和客户谈论这个？</p>

<p><img src="/images/ipcrc.jpg"></p>

<hr />

<p><a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/10/scrummaster-and-coach-opening/">Scrummasters与敏捷教练系列（开篇）</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/11/scrummaster-and-coaching-part1/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第一部分</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/12/scrummaster-and-coaching-part2/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第二部分</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/13/scrummaster-and-coaching-part3/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第三部分</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/14/scrummaster-and-coaching-part4/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第四部分</a></p>

<hr />

<p>原文链接：http://se-thoughtograph.blogspot.in/2012/10/the-power-of-inquiry-coaching-tips-for_8040.html</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[询问的力量（ScrumMasters与敏捷教练系列）：敏捷教练小提示-第三部分]]></title>
    <link href="http://bobjiang.github.com/blog/2013/02/13/scrummaster-and-coaching-part3/"/>
    <updated>2013-02-13T06:55:00+08:00</updated>
    <id>http://bobjiang.github.com/blog/2013/02/13/scrummaster-and-coaching-part3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/sm_and_coaching-p3.jpg"></p>

<p>当问问题的时候，我们透露了范围。每个问题都有一个背景，有一个隐式的或者显式的范围。为什么问题的范围重要？范围确实很重要因为它可以使问题适应背景，它澄清了目的，从而给问题增加更多的能量或者分量。下面做三个测试。</p>

<ol>
<li>我们如何才能教组织里的每个人写出高质量代码？</li>
<li>为什么你不把“代码质量”当做我们业务单元的积极行动呢？</li>
<li>作为团队成员你是如何写出高质量代码，从而我们可以达到取悦客户的目的？</li>
</ol>


<p>依赖于背景，问题的范围必须做出适当改变。否则，可能会导致令人震惊的体验。例如第一个和第二个问题不适合那些挣扎着确保项目质量代码的人。</p>

<p>在问题中也包含我们的假设。清晰的、有力的问题，假设也表露在外面。下面几个例子。</p>

<ol>
<li>我们可以做些什么来产生高质量代码吗？（假设团队中没人写过高质量代码）</li>
<li>我们如何可以从其他项目团队学习关系编写单元测试与使用TDD？（假设你的项目中没人有相关经验）</li>
<li>为什么不工作了？为什么崩溃了？</li>
<li>你可以帮我推断这个情况吗？</li>
</ol>


<!-- more -->


<p>问题暴露团队精神与目的。下面两个问题哪个更好？为什么？</p>

<ol>
<li>为什么我们收到这些客户抱怨？谁负责的？我们哪儿做错了？有人可以解释一下吗？</li>
<li>我们可以从客户的邮件与现在的情形里学习到什么？什么是我们有的可能的方案？我们如何可以互相帮助以更好的服务我们的客户？有点子吗？</li>
</ol>


<p>这些怎么样？</p>

<ol>
<li>我们如何提高质量并比其他团队做的更快？</li>
<li>我们如何与其他团队协作并理解哪些实践我们可以采用并可以受益？</li>
</ol>


<p>第一个问题包含竞争，而第二个问题鼓励协作。</p>

<p>变成协作的教练：变成协作的教练的第一步是真诚。问诚恳的问题，也是有力的问题。当诚恳的问题有力的时候，它们就带来诚恳的答案。
这是一个良性循环！我们再重复一遍！</p>

<ol>
<li>诚恳的问题可以鼓励协作。</li>
<li>诚恳的问题，当有力的时候，会带来诚恳的答案。</li>
<li>这是良性循环！</li>
</ol>


<p>构成有力问题的检查表：</p>

<ol>
<li>这个问题相关吗？</li>
<li>问题诚恳吗？</li>
<li>我们想要从问题中获得什么答案？当我们问问题的时候可以触发什么类型的问题、对话或者感情？</li>
<li>这个问题有新鲜的思想、感觉吗？</li>
<li>背后隐藏什么信仰和假设？</li>
<li>这个问题会让我们关注于问题和缺点嘛？或者这个问题会产生希望、承诺、协作、行动和新的可能吗？</li>
<li>当探索最初的问题时，这个问题为新的不同问题留出余地了吗？
改编自Sally Ann Roth 1998年的公开演讲</li>
</ol>


<hr />

<p><a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/10/scrummaster-and-coach-opening/">Scrummasters与敏捷教练系列（开篇）</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/11/scrummaster-and-coaching-part1/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第一部分</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/12/scrummaster-and-coaching-part2/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第二部分</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/13/scrummaster-and-coaching-part3/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第三部分</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/14/scrummaster-and-coaching-part4/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第四部分</a></p>

<hr />

<p>原文链接：http://www.se-thoughtograph.blogspot.in/2012/10/the-power-of-inquiry-coaching-tips-for_30.html</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[询问的力量(ScrumMasters与敏捷教练)： 敏捷教练小提示 - 第二部分]]></title>
    <link href="http://bobjiang.github.com/blog/2013/02/12/scrummaster-and-coaching-part2/"/>
    <updated>2013-02-12T10:54:00+08:00</updated>
    <id>http://bobjiang.github.com/blog/2013/02/12/scrummaster-and-coaching-part2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/sm_and_coaching-p2.jpg"></p>

<p>我们如何构造有力问题呢？我在读一篇Eric E. Vogt、 Juanita Brown 和 David Isaacs写的白皮书，有关“有力问题的艺术：催化深思，创新与行动”在2003年，这篇论文提到用“Which”开始的问题是无力的，封闭问题也是如此，或者答案为“是/否”的问题。Who, when, where比which有力一些，然而why how what帮助我们构造有力的问题！在所有一般情况下它们很有帮助。</p>

<p>注意！有时why, how what问题是有害的。下面有几个例子。</p>

<!-- more -->


<ol>
<li>为什么我们还有没完成的故事？</li>
<li>什么让我们的员工总是在用即时聊天？</li>
<li>我们怎么能想到这么差的设计？</li>
</ol>


<p>项目中总是有起伏。我们碰到客户报告的代码质量问题。客户发邮件给我们的项目经理。项目经理想要马上开会，指出问题并找到解决方案。</p>

<p>如果你是这个项目经理，你会问下面哪些问题？</p>

<ol>
<li>我们对交付的代码质量满意吗？</li>
<li>我们什么时候对我们的交付最满意？我们如何做到的？</li>
<li>你最满意的写代码的方式是什么？</li>
<li>为什么我们的代码质量反馈总是起伏不定？</li>
</ol>


<p>或者当你想要询问某个程序员这个问题时，你会选择哪个？</p>

<ol>
<li>作为团队成员你是如何编写高质量代码，从而我们可以达到取悦客户的目标？或者</li>
<li>以你编写高质量代码的经验，我们如何能让团队编写相似的高质量代码？</li>
</ol>


<p>顺便问一下，你认为Jim可能成为一个更好的教练吗（连接）？难道你不认为Jim可以问Sachin第二个问题，并让Sachin理解他自己真正的问题吗？</p>

<p>可以很肯定你的工作和项目中也有相关的例子。你有想过问题的范围与潜在的假设吗？是的。每个问题都有一个隐含或者显式的范围，也还有潜在的假设。</p>

<p>第三部分将详细描述这两个方面</p>

<hr />

<p><a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/10/scrummaster-and-coach-opening/">Scrummasters与敏捷教练系列（开篇）</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/11/scrummaster-and-coaching-part1/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第一部分</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/12/scrummaster-and-coaching-part2/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第二部分</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/13/scrummaster-and-coaching-part3/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第三部分</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/14/scrummaster-and-coaching-part4/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第四部分</a></p>

<hr />

<p><a href="http://se-thoughtograph.blogspot.in/2012/10/the-power-of-inquiry-coaching-tips-for_26.html">原文链接</a> http://se-thoughtograph.blogspot.in/2012/10/the-power-of-inquiry-coaching-tips-for_26.html</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[询问的力量(ScrumMasters与敏捷教练系列)： 敏捷教练小提示 - 第一部分]]></title>
    <link href="http://bobjiang.github.com/blog/2013/02/11/scrummaster-and-coaching-part1/"/>
    <updated>2013-02-11T07:32:00+08:00</updated>
    <id>http://bobjiang.github.com/blog/2013/02/11/scrummaster-and-coaching-part1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/sm_and_coaching-p1.jpg"></p>

<p>"询问的力量：敏捷教练小提示"是我在印度金奈2012敏捷之旅的keynote演讲主题。我写这篇博客分享我的演讲重点。</p>

<p>我们先看看“询问”这个词。询问意思是探索、探查、调查、检查、分析、审查或者询问。它是关于搜索某事的信息或者做正式的研究。询问时教练辅导有力方式之一。敏捷教练与ScrumMasters可以通过理解询问的力量获得对团队正向的影响。</p>

<p>有效的询问包括有力的问题。我们可以学习到问问题的重要性或者询问的力量，爱因斯坦曾经说过-“如果我有一个小时解决问题，我的人生就依赖于解决方案，我会先花55分钟确定恰当的问题，因为一旦我知道了正确的问题，我会在五分钟内解决问题。”</p>

<!-- more -->


<p>在Dorothy Leeds的书《The 7 Powers of Questions》中说到，“问题  1）需要答案，2）激发思考，3）让我们可控，4）使人们开创，5）给出有价值的信息，6）引导有质量的聆听，7）使人们说服自己。”</p>

<p>这个情境下，我分享话题的日程。日程包含一整套问题！</p>

<ol>
<li>为什么问有力的问题？</li>
<li>什么是有力的问题？</li>
<li>怎么样问有力的问题</li>
<li>如何保持带走的知识，保持联系，并分享辅导经验?</li>
</ol>


<p>为什么问有力的问题？有力的问题</p>

<ol>
<li>发起反思与富有成效的会话</li>
<li>使假设浮现</li>
<li>产生热情与活力</li>
<li>集中注意力与询问</li>
<li>包含更多的问题。</li>
</ol>


<p>无力的问题正好相反！不会引发沉思与富有成效的会话，隐藏假设，活力衰竭，使人们消极。</p>

<p>我们可以区分有力的问题与无力的问题。下面的问题你怎么看？哪些是有力的？哪些是无力的？</p>

<ol>
<li>我们这个迭代做的好吗？</li>
<li>你在做哪个用户故事？</li>
<li>你做单元测试了吗？</li>
<li>给测试人员提供高质量的交付物意味着什么？</li>
<li>还有什么风险我们没有想到？</li>
<li>我们现在看到的可能性是多少？</li>
</ol>


<p>前两个问题明显是无力的。假设你是ScrumMaster或者敏捷教练。你想知道项目中正在做什么。参加每日站会！尽管这样，你问前两个问题吗？或者你试图继续有力问题的对话使你得到想要的答案。</p>

<p>第三个问题是封闭问题（是、否）。我们都知道最后三个问题是高质量的问题，有力的问题。这些问题使你思考、参与并找到答案。</p>

<p>我们如何构造有力的问题呢？在第二部分我们给出几个例子。</p>

<hr />

<p><a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/10/scrummaster-and-coach-opening/">Scrummasters与敏捷教练系列（开篇）</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/11/scrummaster-and-coaching-part1/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第一部分</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/12/scrummaster-and-coaching-part2/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第二部分</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/13/scrummaster-and-coaching-part3/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第三部分</a><br/>
<a href="http://bobjiang.com/blog/2013/02/14/scrummaster-and-coaching-part4/">询问的力量： 敏捷教练小提示 - 第四部分</a></p>

<hr />

<p><a href="http://se-thoughtograph.blogspot.in/2012/10/the-power-of-inquiry-coaching-tips-for.html">原文链接</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
